\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{minted}
\usepackage[colorlinks=false, urlcolor=blue, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}

\usepackage[left=2cm,top=3cm,right=2cm,bottom=3cm,bindingoffset=0.5cm]{geometry}

\newmintedfile[javacode]{java}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\newmintedfile[xmlcode]{xml}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\author{Bartosz Stępień \\ 34INF-ISS-SP}
\title{Sprawozdanie z laboratorium nr 8}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage 


\section{Wygląd aplikacji}
\begin{figure}[H]
\centering
	\subfloat[Aplikacja z informacjami o lokalizacji i typie połączenia]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/1.png}}}
	\subfloat[Możliwe usługi do wyboru]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/2.png}}}
\end{figure}

Aplikacja pobiera aktualną pozycję telefonu z wykorzystaniem usługi lokalizacji w Android. W projekcie znajduje się wyłącznie jedno Activity, które odpowiada za wyświetlanie tych informacji.
\section{Realizacja projektu}
Aby móc korzystać z usługi lokalizacji należy w manifeście dodać wpisy:

\begin{listing}[H]
    \caption{Manifest.xml}
    \xmlcode{listings/Manifest1.txt}
\end{listing}

W Android 6.0 i wyżej oprócz wpisu do manifestu należy pytać się użytkownika przed użyciem usługi lokalizacji o przyznanie dostępu.

\javacode{listings/Localization.txt}

W głównej aktywności do Spinnera pobierana jest lista dostępnych usług lokalizacji, które pozwolą podać położenie telefonu z różną dokładnością. Pobierana jest następnie usługa \textbf{Location Service} Następnie tworzony jest listener \textit{LocationListener}, który przy zmianie położenia telefonu, za pomocą metody \textit{onLocationChanged}, będzie aktualizować informacje wyświetlane użytkownikowi. 

Po wybraniu opcji, jaką usługę wybrać jest sprawdzane czy uprawnienia zostały nadane (dla Androida 6.0+) oraz ustawiany provider w location managerze.

\javacode{listings/Internet.txt}

W przypadku pobierania informacji o sieci odpowiedzialna za to jest usługa \textbf{Connectivity Service}.W programie podczas kliknięcia w przycisk jest pobierany aktualny typ połączenia. Za pomocą klasy \textbf{NetworkInfo} można pobrać informacje o aktualnej sieci. W przypadku gdy nie jest nawiązane połączenie z siecią internetową to zmienna networkInfo jest nullem. Nazwa typu jest pobierana za pomocą metody \textit{getTypeName}.

Informacje o parametrach pracy sieci można pobrać za pomocą klasy \textbf{WifiManager} oraz \textbf{WifiInfo}, która zawiera wszystkie informacje dotyczące połączenia Wifi.

Niestety na emulatorze nie ma możliwości symulacji połączenia Wifi, ale aplikacja wyświetla informacje o SSID i IP podczas połączenia.


\end{document}
